\begin{myenumerate}
\item Construis un triangle $ABC$ tel que $BC=10$~cm; $AB=9$~cm et
$AC=8$~cm.
\item Construis :
\begin{itemize}
\item[$\bullet$] le point $E$, symétrique du point $A$ par rapport à
la droite $(BC)$ ;
\item[$\bullet$] le point $F$, symétrique du point $B$ par rapport à
la droite $(AC)$;
\item[$\bullet$] le point $G$, symétrique du point $C$ par rapport à
la droite $(AB)$.
\end{itemize}
\item Quelle est la longueur du chemin $AGBECFA$ ? Justifie la réponse.
\end{myenumerate}